「神童教授」笑對學生質疑

東方日報 - 沈振雄（右一）指詩鈞（中）任教大學三、四年級的課程，工作忙碌。（資料圖片）

【東方日報專訊】「數學神童」沈詩鈞再創神話，以十八歲之齡擔任美國加州大學洛杉機分校（UCLA）數學系客席助理教授，教授大學三、四年級的課堂，但這名教員卻比學生還年輕。沈詩鈞喜悅談及美國教學的趣事，稱首日上課時，學生曾一度懷疑他是否教授，現在學生已感舒服自在。沈詩鈞指，擔任教職實現了他部分夢想，未來會向終身聘任教職的目標進發。
沈詩鈞回覆本報查詢時表示，教學工作並不十分困難，但一星期亦要花上一整天準備課堂。年幼的詩鈞已希望日後能擔任數學教授，春風化雨，如今獲聘為客席助理教授，但任期是三年，他稱只實現了部分夢想，若獲終身聘任（Tenure），就是夢想成真，會朝這目標進發。
無悔跳級提早入大學
詩鈞當年連番跳級提早入大學，長大的他直言並不後悔，若可再選一次，依然會一樣。詩鈞父親沈振雄則稱，詩鈞在美國生活很好，十分獨立，但在美國任助理教授的工作十分忙碌，尤其他任教的是大學三、四年級的課程。
沈詩鈞的研究範圍為泛函分析（Functional Analysis），今個學年他主力教授機率（Probability Theory）等課程，他指UCLA有許多出色的教授專注在泛函分析，故在當地任教是一個正確選擇。
研究範疇在港不熱門
至於日後會否回港任教，已離港四年的詩鈞表示，未確定三年後會否繼續專注在泛函分析，但香港較少教授專注此範疇。
自幼已顯露數學天分的沈詩鈞，二○○七年以九歲之齡獲浸會大學數學系破格取錄，並為他度身訂造五年制數學理學士及數學哲學碩士課程，成為香港最年輕的大學生。四年大學生涯後，詩鈞提早一年完成課程，十三歲時赴美國德州農工大學（Texas A&M University）攻讀博士學位課程，去年畢業後獲UCLA聘用，展開人生新一頁。

原來已經咁大個

審C君

18歲做助教

已經十八歲仔，仲以為佢十四五....
時間過得好快

數學哲學
Btw

數學系人既夢想

咩嚟

記得嗰邊個科主任都係天才 仲要係數學界好出名嗰隻

名黎嫁姐
凡親PHD都有哲學2個字

世上任何事 探討到最深入 就已經係哲學層面

連神童都識簡外國唔簡簡香港
就知神童都睇透香港係支那管治下一定冇運行

Tenerce Tao?

真係要讚下浸大，如果一開始佢地唔敢收佢，會阻礙左一個數學天才既發展。

雖然我果時都唔睇好

低級抽水

浸大唔收佢隨時出外國讀

抽水？
你都on9
當個細佬唔識野啦
個老豆識啦掛？
點解唔簡香港啊？
面對現實啦
唔通你真係以為冇關咩

再睇下香港大學班支那學生同教授
Phd成班9成支那學生
支那教授又群埋小圈子
你同我講巧合啊？
你乜撚柒都唔識就收聲
唔好出來柒

感謝閣下示範弱智

張相影到好似Rapper

應該係
智商220+，世界第一
好似話歷史計都係頭幾個

我記得陶哲軒係UCLA，但唔記得佢係咪科主任

佢澳洲出世，但父母都係香港人

可以frd下喎

都係勁到痴線，佢地應該好夾

18歲(教授)

UCLA嘅囡囡好正

啲人話佢讀degree時 身邊既mk仔囡係到啪啪啪
而家人地十八歲做教授食緊鬼妹啦

u su?

希望佢唔好剩係教書，有其他成就啦

13歲讀博士

浸大點都好過收科大十三少

PHD點解係碩士？

你up緊乜

果個好似係mPhil in math, 上面應該理解錯左

自幼已顯露數學天分的沈詩鈞，二○○七年以九歲之齡獲浸會大學數學系破格取錄，並為他度身訂造五年制數學理學士及數學哲學碩士課程，成為香港最年輕的大學生。四年大學生涯後，詩鈞提早一年完成課程，十三歲時赴美國德州農工大學（Texas A&M University）攻讀博士學位課程，去年畢業後獲UCLA聘用，展開人生新一頁。

陶哲軒 from wiki

父親陶象國（Dr. Billy Tao）是兒科醫生，生於上海，1969年香港大學內外全科醫學士畢業。母親梁蕙蘭（Grace Tao）是香港人，香港大學物理及數學一級榮譽畢業，曾在香港當中學數學老師。兩人在香港大學結識 1972年舉家移民澳洲，是第一代澳洲香港移民。

遺傳基因好勁

mPhil in math

人地讀一個week我要讀一個year

係喎
但唔係要PHD左先可以做到Professor?
利申唔熟

佢老豆嗰代入到港大都係萬中無一既叻人

你都理解錯左，佢已經grade 左phd 喇

重睇一次終於明
文盲左

收爹啦，撚唔知支那式教育垃圾咩，我係話你講埋哂d廢話又九唔搭八啊

又話咩神童都識簡外國，鬼唔知你阿媽係女人咩

好葡萄

點解唔生多幾個
呢啲gens做福人類呀

keith leung我鳩up姐
人地醉心於學術
可能冇咩興趣屌女